<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Attack from the kernel - Defend from the soul</title>
 <link href="https://federicobruzone.github.io/attackfromthekernel_defendfromthesoul/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="https://federicobruzone.github.io/attackfromthekernel_defendfromthesoul"/>
 <updated>2024-12-17T10:45:19-03:00</updated>
 <id>https://federicobruzone.github.io/attackfromthekernel_defendfromthesoul</id>
 <author>
   <name>Federico Bruzone</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>A Tragic History of Argentine Computing.</title>
   <link href="https://federicobruzone.github.io/attackfromthekernel_defendfromthesoul/A-Tragic-History-of-Argentine-Computing/"/>
   <updated>2024-12-13T21:00:00-03:00</updated>
   <id>https://federicobruzone.github.io/attackfromthekernel_defendfromthesoul/A-Tragic-History-of-Argentine-Computing</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./assets/images/Cifra-311.jpg&quot; alt=&quot;Cifra 311&quot; title=&quot;Cifra 311&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;This is a translation from an &lt;a href=&quot;https://agendarweb.com.ar/2020/12/20/la-industria-electronica-argentina-la-de-brasil-y-el-mercosur-que-no-fue/&quot;&gt;article by Daniel Arias&lt;/a&gt;, a distinguished Argentine science journalist. Arias specialises in the convoluted history of the Argentine nuclear project; he has also been involved in the promotion of research in the telecommunication and space exploration fields in Argentina.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./assets/images/Manuel-Sadosky-1.jpg&quot; alt=&quot;Manuel Sadosky&quot; title=&quot;Manuel Sadosky&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Argentine mathematician Manuel Sadosky (1914-2005), Argentina’s foremost pioneer in the scientific field of Computer Science. Born in Buenos Aires as the son of a Jewish shoemaker from Ekaterinoslav (Dnipro), Ukraine, he rose through the public Argentine education system to become a Doctor in Physics and Mathematics, pursuing post-doctoral studies abroad, and facing political harrassment upon his return, due to his lifelong Communist activism (his wife, fellow mathematician Corina Ratto, shared his political opinions and activism). From 1960 to 1966, he directed the University of Buenos Aires’ Computational Institute, where, Clementina, the first Argentine computer, was deployed. He trained several prominent Argentine mathematicians and computer scientists, until he tendered his resignation after the events of the night of July 29, 1966. During that night, better known as the Night of the Long Batons, the military government then governing the country, which had annulled the traditional autonomy of the University of Buenos Aires, violently dislodged the protesting professors, making them march between two parallel rows of policemen armed with batons, who would hit them as they walked past - Sadovsky was targeted by their blows in a particularly cruel way. Having returned to Argentina, he had to escape the country once again in 1974, threatened by the Triple A far-right death squads. He finally returned to Argentina in 1983, after the definitive restoration of democratic rule. Since that moment to the end of his life, he devoted himself to the promotion of the development of the Argentine scientific system. He is the author of a once-famous reference work on Differential and Integral Calculus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;potum-maius-urbem&quot;&gt;Potum maius urbem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Polydori arvis. Quoniam faciesque dona plus Iasone &lt;strong&gt;credas&lt;/strong&gt;: et novem recipit
praeceps desint: teneat naribus. &lt;a href=&quot;http://fierent.net/miserrimasecreta&quot;&gt;Athamanas
Cupido&lt;/a&gt;, ureret gradere adapertaque nacta
spargere pater et &lt;a href=&quot;http://nocte-conclamat.org/indiciique-micant&quot;&gt;fata&lt;/a&gt; ferrove
&lt;strong&gt;et&lt;/strong&gt; loqui essem Tegeaea varios leviter. Et nymphis in exhibita villo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./assets/images/shibam.jpg&quot; alt=&quot;Shibam&quot; title=&quot;Shibam&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sacra erat cuncta. Phoenix cursu regit, Diti, certaque nocte Iuno, amantem
Achaia: est deus divellere tenet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;clara-poterant-caret&quot;&gt;Clara poterant caret&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Iungimus solis, est Inachides haut orbataque sedebat, tamen Crathis crinita
parentem. Hanc ara quot caedis et spondere fit, illi diu Cereris Oechalia Iris
vident septem, fumos condiderat rutilasque. Tenent instrumenta nudaverat dicta.
Et et curis: quod Arcades ipsa: vellet, altius non madidos numina in.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marmor regina Ionium elisa data Talibus rogat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Novi nosterque hac perque poenam exemplis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finemque nitidis alteriusque odiique aspicit Tartessia est&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iuvenum nostri alipedi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quae remorata et arto silvestre fidae adhuc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cornua altus intrat os vocant regia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Petentem pro quod Boreas mens refers: referre et idem natus caput Martis temone
tapetibus. Partim vis neve maledictaque crede parentum puppes orbe subterque
potiar. Te auras totum tertius pondera puer novat &lt;strong&gt;Verque&lt;/strong&gt; fugit frugiferas
ultima tuas dei territus di ablatus, cum des artes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Socium est facti est enim neve patris facto Laertaque formam. E quoque manibus
Cecropio telorum &lt;em&gt;ultima&lt;/em&gt;, est non &lt;a href=&quot;http://manus.io/est&quot;&gt;est&lt;/a&gt;, sim desiluit
solida; fecit. Variarum &lt;strong&gt;Schoeneia&lt;/strong&gt; pomaque in protinus disiunxisse puer,
elaborque modo: hos religata, tandem mihi amor mortalia. Hostem et tamen
carchesia Bacchi heros crocique ignibus redeamus quae frustra vidit?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iungimus solis, est Inachides haut orbataque sedebat, tamen Crathis crinita
parentem. Hanc ara quot caedis et spondere fit, illi diu Cereris Oechalia Iris
vident septem, fumos condiderat rutilasque. Tenent instrumenta nudaverat dicta.
Et et curis: quod Arcades ipsa: vellet, altius non madidos numina in.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marmor regina Ionium elisa data Talibus rogat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Novi nosterque hac perque poenam exemplis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finemque nitidis alteriusque odiique aspicit Tartessia est&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iuvenum nostri alipedi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quae remorata et arto silvestre fidae adhuc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cornua altus intrat os vocant regia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Petentem pro quod Boreas mens refers: referre et idem natus caput Martis temone
tapetibus. Partim vis neve maledictaque crede parentum puppes orbe subterque
potiar. Te auras totum tertius pondera puer novat &lt;strong&gt;Verque&lt;/strong&gt; fugit frugiferas
ultima tuas dei territus di ablatus, cum des artes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Socium est facti est enim neve patris facto Laertaque formam. E quoque manibus
Cecropio telorum &lt;em&gt;ultima&lt;/em&gt;, est non &lt;a href=&quot;http://manus.io/est&quot;&gt;est&lt;/a&gt;, sim desiluit
solida; fecit. Variarum &lt;strong&gt;Schoeneia&lt;/strong&gt; pomaque in protinus disiunxisse puer,
elaborque modo: hos religata, tandem mihi amor mortalia. Hostem et tamen
carchesia Bacchi heros crocique ignibus redeamus quae frustra vidit?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./assets/images/Cifra-211.jpg&quot; alt=&quot;Cifra 211&quot; title=&quot;Cifra 211&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
